四川學者以「習近平」命名新臭蟲 讚被內地網站封殺

中國四川學者王成斌於6月在知名學術期刊《Zootaxa》發表論文，公布其最新發現的海南島甲蟲新品種——「習氏狼條脊甲 Rhyzodiastes（Temoana） xii」，並以國家主席習近平來命名，指中國在習的領導下越趨強大，惟相關文章遭内地網站封殺。

論文由四川學者王成斌博士撰寫，名為《Rhyzodiastes (Temoana) xii sp. nov. (Coleoptera: Rhysodidae: Clinidiini), a new species from Hainan Island, China 習氏狼條脊甲（鞘翅目：條脊甲科：斜條脊甲族），來自中國海南島的新物種》，於6月17日在國際知名動物學術期刊《Zootaxa》的網頁發布。條脊甲科體長4至8微米，屬小型甲蟲，身體多為黑色，頭部、前胸背板、鞘翅表面均具深溝。

王成斌在文中提到：「這個種名是獻給中華人民共和國國家主席習近平，因在他的領導下祖國越來越強大。」該論文的消息近日被内地網民發現，隨即在内地網站廣傳。網民起初以為是惡搞，細閲後才發現真有其事。但有關消息已經遭内地網站封殺。

記者以「習氏狼條脊甲」及「習近平臭蟲」作關鍵字搜尋，微博、新浪網及百度網站均未能顯示相關消息，其中微博指根據相關「法律法規和政策」，「習氏狼條脊甲」搜索結果未予顯示。

過往曾有科學家以國家領導人的名字來命名新物種，其中蜘蛛Aptostichus barackobamai 以美國總統奧巴馬命名，海蛞蝓Mandelia mirocornata亦以已故南非前總統曼德拉作命名。而以中國領導人之名命名則是首例。

【加強贈慶】香港人應該擴大慶祝雙十節去否定中共主權

習臭蟲

玩命

CLS

都係臭蟲，不用分得那麼細

曲線

習近平臭蟲

用條命嚟玩膠

有冇習近平嘅相睇？

尊重烈士唔該

唔知佢依家點

呢個係低級紅定係高級黑?

低級紅 超高級黑

痴線

lmao

習敗bug

曲直難分

比人搣口未

習近蟲

習失腳

睇埋最後果段啦
外國覺得呢樣野係光榮嘅事黎
條傻仔以為外國思想可以應用係中國到
結果柒左

以為software bug

係曲線定係拍馬屁拍著馬春袋

見到個topic已經笑左出聲

你玩xi?

922和你shop和你suck 928民陣 929全球抗赤納粹 101國殤日

方丈份人好小氣㗎

堅定流 咁撚勇

真，but old news

高級黑

笑左

真係 勇士黎
值得我地尊敬

真學者

Respect

擦鞋擦着火水

四川義士 快D打去星火救人啦

iphone xi 都要改名做 iphone 11 啦

用中國人嘅特性黎命名魚類我喺外國水族館見過！大家可以google 下

痴撚線 已經分唔到曲定直

香港人日程表提醒事項
— 920遮打 921屯門/元朗靜坐 922新城市 —
新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

個學者低級紅定高級黑

cls

拍馬屁拍著馬春袋

個名有咩問題

又有新名

真正曱甴王。

柒頭咪呢d

真烈士

笑到HIHI

OLD NEWS IS SO EXCITING

2016年7月11日星期一

正宗習種

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

踢一日先郁到4000 你話幾慘
你班連登仔係咪要逼我攞住張野遊街先肯簽名！

臭蟲

吸精瓶 我們走！

已簽

[爭28000簽啦！」

連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

師兄行得好前

屌
真係一直在玩命
其實係咪膠post黎

人地外國係發現啲新星球都用人名啦
or發明品都用人名(本生燈)
點解昆蟲唔得

低級紅

搵人宣傳習曱甴

都係臭蟲姐

核彈！中共極懼怕網絡信息安全在國慶節前出事！兄弟們即刻行動香港可獲勝！

十一遊行要高叫「習近平下台」口號落中共面！

唔好再叫城大做Shitty

屌那星，用屎賤平個名係侮辱緊條臭蟲呀
侮辱埋其他用蟲改名嘅領導人添呀！

臭蟲喎大佬，點睇都係玩膠

臭蟲又唔得，小熊維尼又唔鍾意
包子都唔得

Cls

低級紅 高級黑

Push.

他一直在玩命

咁撚有創意

下次到熊貓

又有新花名

近期少有真心笑得出既新聞

榮譽黎，不過小學雞唔識都正常

慘啦慘啦 啲蟲肯定要比人滅族啦

刷鞋刷到鞋都爛

花式自殺

red]612 721 811 831cctv 新屋嶺[/red]

睇左篇 paper

The specific epithet is dedicated to Dr. Xi Jin-Ping, the President of the People's Republic of
China, for his leadership making our motherland stronger and stronger

人地可能真心讚習近平架喎

花式撚習

留名大陸封殺resident evil xi同GTA XI

果然“人一藍，䐉便殘”依個道理世界通用

甴大大

一直在玩命

無改錯呀

烈士 英勇

高級黑 新境界

一於叫xitler

黃蟲

零負皮

會唔會比人處決
大陸d新聞咁撚似笑話嘅

臭蟲維尼

支那狗都幾識玩

讀書讀到short左?
定係讀到厭世要玩花式被自殺?

又一個被消失

咁撚中肯既學名都被封殺
個人小氣到極點

人地奧巴馬就蜘蛛
你習敗bug就臭蟲
諗到佢個樣應該好黑黑過隻蟲

玩命專家

哎呀踩死咗隻習近平！

下次揾到新狗種就叫習大狗